# Информация об объектах

- [Точки](#точки)
  - [getPoints](#getpoints)
  - [getPoint](#getpoint)
- [Кривые](#кривые)
  - [getCurves](#getcurves)
  - [getCurve](#getcurve)
  - [getCurveLoops](#getcurveloops)
  - [getCurveLoop](#getcurveloop)
- [Поверхности](#поверхности)
  - [getSurfaces](#getsurfaces)
  - [getSurface](#getsurface)

## Enum

```python
Enum(
    POINT: 0,
    CURVE: 1,
    CURVELOOP: 2,
    SURFACE: 3,
)
```

## Точки

### getPoints

```python
getPoints(
) -> list[tuple[Enum, int]]
```

#### Описание

Функция `getPoints` возвращает список всех точек в виде пар,
состоящих из перечисления (Enum) и индексов точек (int).

#### Возвращаемое значение

- list[tuple[Enum, int]]: список,
содержащий пары значений перечисления и индекса точки.

### getPoint

```python
getPoint(
    objectId: int
) -> tuple[float, float]
```

#### Описание

Функция `getPoint` возвращает кортеж с координатами точки,
заданного индексом objectId.

#### Параметры

- objectId (int): Индекс точки, для которого требуется получить координаты.

#### Возвращаемое значение

- tuple[float, float]: Координаты точки.

## Кривые

### getCurves

```python
getCurves(
) -> list[tuple[Enum, int]]
```

#### Описание

Функция `getCurves` возвращает список всех кривых в виде пар,
состоящих из перечисления (Enum) и индексов кривых (int).

#### Возвращаемое значение

- list[tuple[Enum, int]]: список содержащий пары значений перечисления и
индекса кривой.

### getCurve

```python
getCurve(
    objectId: int
) -> list[int]
```

#### Описание

Функция `getCurve` возвращает список индексов точек, составляющих кривую,
заданную индексом objectId.

#### Параметры

- objectId (int): Индекс кривой,
для которой требуется получить список индексов точек.

#### Возвращаемое значение

- list[int]: список содержащий индексы точек, составляющих кривую.

### getCurveLoops

```python
getCurveLoops(
) -> list[tuple[Enum, int]]
```

#### Описание

Функция `getCurveLoops` возвращает список всех циклов кривых в виде пар,
состоящих из перечисления (Enum) и индексов циклов кривых (int).

#### Возвращаемое значение

- list[tuple[Enum, int]]: список содержащий пары значений перечисления и
индекса цикла кривых.

### getCurveLoop

```python
getCurveLoop(
    objectId: int
) -> list[int]
```

#### Описание

Функция `getCurveLoop` возвращает список индексов кривых,
составляющих цикл кривых, заданного индексом objectId.

#### Параметры

- objectId (int): Индекс цикла кривых,
для которой требуется получить список индексов кривых.

#### Возвращаемое значение

- list[int]: список содержащий индексы кривых, составляющих цикл кривых.

## Поверхности

### getSurfaces

```python
getSurfaces(
) -> list[tuple[Enum, int]]
```

#### Описание

Функция `getSurfaces` возвращает список всех поверхностей в виде пар,
состоящих из перечисления (Enum) и индексов поверхностей (int).

#### Возвращаемое значение

- list[tuple[Enum, int]]: список содержащий пары значений перечисления и
индекса поверхности.

### getSurface

```python
getSurface(
    objectId: int
) -> tuple[int, list[int]]
```

#### Описание

Функция `getSurface` возвращает кортеж из индекса цикла кривых и
списка индексов цикла кривых, составляющих поверхность,
заданную индексом objectId.

#### Параметры

- objectId (int): Идентификатор поверхности,
для которой требуется получить список индексов кривых.

#### Возвращаемое значение

- tuple[int, list[int]]: кортеж, содержащий индекс объекта цикла кривых,
являющегося внешней границей поверхности,
и список индексов объектов циклов кривых,
являющихся внутренними границами поверхности.
Может быть пустым, если внутренних границ нет.
